祈求天父做十分鐘好人 - 馮睎乾

節錄

祈求天父做十分鐘好人 - 馮睎乾

張愛玲《小團圓》有句話：「寧願天天下雨，以為你是因為下雨不來。」楊千嬅取消她的「MY GRATITUDE 25 演唱會」，似乎也可以說：「寧願天天肺炎，以為你是因為肺炎不來。」

武漢肺炎又爆，演唱會順勢取消，天父也算待楊千嬅不薄，到底賜一個體面的下台階。在習總面前烚熟狗頭的「楊人瑞」開個唱，藍絲廢老不會幫襯，丁子高即使想送飛，3萬fans或3萬friends都沒有，難道都捐給「3萬thx」？

假設天公造美，武肺收皮，。。。。。。。。。。

香港已沒法理可言，但我們還可相信天理。沒人去的演唱會，天父幫你取消；有人看的，讓你如期進行，如達明和張敬軒。半年前，一位冰雪聰明的朋友已跟我說：「好邪，你有冇留意舊年開始，政府表面上好似為所欲為，但每次都奸有奸輸？忽然之間，個天就要你發生啲事，令到所有嘢都向相反方向發展。」

去年政府禁蒙面，今年就連林鄭月娥也要蒙面；之前政府想推數碼貨幣，現在林鄭連出糧也要用現金。最新事例：政府凍結許智峯全家戶口，不讓他們幾個人的錢離港，結果怎樣？全香港必爆發走資潮。

循此方向推測，特區政府不管是提倡大灣區港人投票，抑或研究倒錢落海搞所謂「明日大嶼」，到頭來也肯定是拿石頭砸自己的腳，我真替國家安全擔心。比如說在大灣區搞選舉，內地同胞難道不會問：「香港係中國嘅一部分，東莞又係中國嘅一部分，點解佢哋有得選，我哋冇？」建設民主中國，不是危害國安嗎？

若你相信天主自有安排，也許可稍稍放下「我一定要做啲嘢」的執念。共產黨有林鄭月娥和鄧炳強，已經不需要敵人。他們兩位，從來未順利遇上好景降臨，如何能重拾信心？答案就是「天父的指引」。即使你不信天父，也該明白「多行不義必自斃」，所以不用怕壞人犯錯，只怕他犯的錯不夠多。